**3349. – Sagittaria obtusa** Willd. (S. VARIABILIS VAR. OBTUSA Engel., S. GIGANTEA Desm.). – Plante vivace atteignant ou dépassant 1 mètre, submergée, vivant en colonies, à souche rampante ; tiges et pétioles très longs, dressés, raides ; //feuilles très grandes, larges d'environ 20 cm, ovales-sagittées, très obtuses et arrondies au sommet, à oreillettes peu ou point divergentes, brusquement et brièvement acuminées, à environ 15 nervures principales rayonnant autour du pétiole ; //fleurs d'un blanc pur, grandes (20-30 mm de diam.), verticillées par 2-4, dioïques.
Vases molles et fossés profonds des bords de la Garonne et de la Dordogne, aux environs de Bordeaux, où on ne trouve que des pieds mâles ; depuis longtemps naturalisé. – Originaire de l'Amérique du Nord. = Juillet-septembre.